\documentclass{article}
\input{template.tex}
%\input{code_envir.tex}
%\setpythonlstset

\titleSubTitle{Galbe}{Notice d'instalation}
\date{mai 2023}
\author{}

\begin{document}
%\makeFirstPage
\maketitle
\tableofcontents
\newpage
\section{Installer le module python}
\subsection{Prérequis}
Les bibliothèques \texttt{python} suivantes sont utilisées par l'algorithme galbe:

\medskip

\begin{itemize}[label=•]
	\item bibliothèques standards: \texttt{sys}, \texttt{os}, \texttt{ctypes}, \texttt{glob}, \texttt{math}
	\item \textbf{bibliothèque supplémentaire}: \texttt{numpy}
	\item bibliothèque optionnelle: \texttt{pandas}
\end{itemize}

Note: la bibliothèque \texttt{pandas} est nécessaire à certaines fonctionnalités, qui ne sont pas utilisées dans les boites d'outils dans \texttt{ArcGis}.

\subsection{Récupérer les fichiers}
Récupérez le dossier \texttt{galbe} disponible en suivant ce lien: \href{https://gitlab.com/Vgiudicelli/pdi-generalisation/-/tree/main/galbe}{https://gitlab.com/Vgiudicelli/pdi-generalisation/-/tree/main/galbe}.

\medskip

Dans ce dossier, on trouve:
\begin{itemize}[label=•]
	\item les fichiers python suivants: \texttt{affiche\_linestring.py}, \texttt{bindage.py}, \texttt{faille\_min.py}, \texttt{galbe.py}, \texttt{geometry.py}, \texttt{graphe.py}, \texttt{propagation.py} et \texttt{WKT.py}
	\item le dossier \texttt{lib} contenant les librairies compilées en \texttt{ADA}, en fonction du système d'exploitation: \texttt{libgalbe.dll} pour \texttt{Windows}, \texttt{libgalbe.so} pour \texttt{Linux} et \texttt{libgalbe.dylib} pour \texttt{MacOS}.
\end{itemize}

Si le dossier \texttt{lib} ne contient pas la librairie adaptée à votre système, ou si celle-ci n'est pas compatible, il faudra la générer (voir section 2).

\subsection{Importer le module}

À ce stade, vous pouvez importer le module galbe à partir d'un fichier situé dans le dossier dans lequel vous avez placé le dossier \texttt{galbe}. Si vous souhaitez installer le module pour qu'il soit trouvé depuis n'importe quel emplacement, il vous faudra le mettre dans un dossier de votre environnement python. La liste des dossiers correspondant peut être obtenue grace au module \texttt{sys} (\texttt{sys.path}).

\medskip

Les fonctions suivantes sont disponibles dans le module galbe:
\begin{itemize}
	\item \texttt{douglas\_peucker}
	\item \texttt{filtre\_gaussien}
	\item \texttt{faille\_max}
	\item \texttt{accordeon}
	\item \texttt{schematisation}
	\item \texttt{decoupage\_conflits}
	\item \texttt{decoupage\_conflits\_pts}
	\item \texttt{indicateur\_conflits}
	\item \texttt{nb\_intersections}
	\item \texttt{filtrage}
	\item \texttt{buffer}
	\item \texttt{faille\_min}
	\item \texttt{galbe}
\end{itemize}

\medskip

Ainsi que les modules \texttt{WKT} (conversions de string au format WKT et en liste de points) et \texttt{GR} (structure de graphe).

\medskip

Des paramètres par défaut sont aussi disponnibles.

\newpage
\section{Générer la librairie galbe}

Si vous disposez d'une librairie \texttt{libgalbe.*} compatible avec votre système d'exploitation, vous n'avez pas besoin de la générer.

\subsection{Prérequis}
Si vous n'avez pas de compilateur \texttt{ADA}, vous devrez en installer un. Vous pouvez en trouver un en suivant ce lien: \href{https://www.adacore.com/download}{https://www.adacore.com/download}.

\subsection{Récupérer les fichiers}
Récupérez le dossier \texttt{galbe\_ada} contenant les fichiers \texttt{ADA}, disponible ici: \href{https://gitlab.com/Vgiudicelli/pdi-generalisation/-/tree/main/galbe_ada}{https://gitlab.com/Vgiudicelli/pdi-generalisation/-/tree/main/galbe\_ada}.

Vous y trouverez l'ensemble des algorithmes écrits en \texttt{ADA} dans le dossier \texttt{sources}, et dans le dossier \texttt{bindage}, le projet \texttt{galbe\_c} qui prépare les fonctions \texttt{ADA} pour l'export dans une librairie en \texttt{C}.

\subsection{Compiler le projet}

Pour compiler le projet, ouvrez un invite de commande dans le dossier \texttt{bindage}, et exécutez la commande suivante:

\[\boxed{\texttt{gnatmake -P galbe\_c -p -z -f}}\]

Celle-ci va lancer la compilation du projet, et créer la librairie \texttt{libgalbe.*} dans le dossier \texttt{galbe\_ada/lib}. Déplacez-la alors dans le dossier \texttt{galbe/lib} du module python.

\newpage
\section{Installer les outils ArcGis}

Tout d'abord, pour utiliser l'outil il faut posséder une license \texttt{ArcGis}. Vous devez aussi installer le module python galbe (voir section 1).

\medskip

Ensuite vous devez importer la toolbox \texttt{tool\_box\_dp} sur \texttt{ArcGis} et ensuite importer le script python \texttt{tool\_galbe.py}.

\medskip

Vous trouverez tout ces fichiers en suivant ce lien: \\\href{https://gitlab.com/Vgiudicelli/pdi-generalisation/-/tree/main/arcgis_tools_galbe}{https://gitlab.com/Vgiudicelli/pdi-generalisation/-/tree/main/arcgis\_tools\_galbe}

\medskip

Une fois cette boite à outil opérationnelle vous avez 16 paramètres à renseigner :
\begin{description}
	\item[Couche\_source] Couche source shapefile;
	\item[Nom\_projet] Chemin du projet format aprx;
	\item[Nom\_carte] Nom de la carte;
	\item[Separabilite\_premier\_decoupage] Séparabilité du premier découpage;
	\item[Sigma\_lissage] Sigma du lissage des zones sans conflit;
	\item[Exageration\_faille\_max] Exagération de faille max;
	\item[Exageration\_accordeon] Exagération de l'accordéon;
	\item[Separabilite\_deuxieme\_decoupage] Séparabilité du deuxième découpage;
	\item[Exageration\_faille\_min] Exagération de faille min;
	\item[Amortissement\_deplacement] Amortissement des déplacements;
	\item[Critere\_maxi\_accordeon] Critère d’écart maxi de l'accordéon;
	\item[Nombre\_maxi\_schematisation] Nombre maximal de schématisations;
	\item[Seuil\_DP] Seuil de Douglas et Peucker pour le filtrage après fusion;
	\item[Sigma\_Gauss] Sigma pour Gauss dans le lissage final après fusion;
	\item[Echelle] échelle de travail;
	\item[Path] chemin du projet.
\end{description}

\medskip

\medskip

Pour finir, vous pouvez executer l'outil le résultat s'enregistrera au format shapefile dans le même répertoire que la couche entrée.
\end{document}